\documentclass[brazilian]{beamer}

\input{preambulo.tex}

\title{Estrutura de um documento \LaTeX}


\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}
    \frametitle{Sumário}
    \tableofcontents
\end{frame}


\section{Estrutura de ambientes do código}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Contexto e introdução}
    
    \begin{itemize}
        \item O \LaTeX foi desenvolvido para que houvesse maior ``facilidade'' de gerar documentos científicos. Sem uma estruturação de comandos bem definida, o código não funciona e os erros se tornam mais frequentes do que o normal.
        \item Para chamar um ``comando'' do \LaTeX, utiliza-se a barra: \lstinline!\!.
        \item A maioria dos ``comandos'' é seguido de chaves: \lstinline!{}!, o preenchimento delas é obrigatório e varia de acordo com o ``comando''.
        \item Alguns ``comandos'' possuem o compos para preenchimento opcional. Eles são delimitados por colchetes: \lstinline![]!. Eles servem para escolher opções, configurar o pacote que está sendo chamado, apresentar uma versão reduzida do texto que será impresso (título, seção, instituição).
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Formação e função}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Formação e função}
    
    \begin{lstlisting}[style = myStyleLatex]
\documentclass[options]{style}
\usepackage[options]{package}
(*$\vdots$*)
\title{title}
\author{names}
\date{\today}

\begin{document}
    \maketitle
    (*$\vdots$*)
\end{document}
    \end{lstlisting}
\end{frame}


\section{Estrutura geral}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Estrutura geral}
    
    \begin{itemize}
        \item O documento \textit{.tex} é formado por, no mínimo, duas partes:
              \begin{itemize}
                  \item Preâmbulo: onde se faz a declaração dos parâmetros e a conexão com os pacotes.
                  \item Documento: delimitado por \lstinline[style=myStyleLatex]!\begin{document}\end{document}!, é o ambiente responsável por receber o conteúdo do documento final.
              \end{itemize}
    \end{itemize}
    
\end{frame}
\subsection{Preâmbulo}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Preâmbulo}
    
    \begin{itemize}
        \item Todos os pacotes utilizados precisam ser chamados no preâmbulo.
        \item Ele começa no \lstinline[style=myStyleLatex]!\documentclass[options]{style}! e termina no \lstinline[style=myStyleLatex]!\begin{document}!.
        \item É onde se altera o cabeçalho e o rodapé das folhas.
        \item Os comandos \lstinline[style=myStyleLatex]!\renewcommand{command}[arguments][default]{definition}! e \lstinline[style=myStyleLatex]!\newcommand{command}[arguments][default]{definition}! que são listados no preâmbulo, são válidos em todo o documento.
              \begin{itemize}
                  \item Se fosse colocado no início do ambiente, ele mudaria somente aquele ambiente.
                  \item Exemplo: ambiente de listas, tem os contadores ou os ícones alterados através de \lstinline[style=myStyleLatex]!\renewcommand{command}[arguments][default]{definition}!.
              \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Documento}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Documento}
    
    \begin{itemize}
        \item É o ambiente que recebe o conteúdo do documento.
        \item Nele constarão todas as divisões em capítulos, seções, subseções, parágrafos, etc.
        \item No geral, para texto corrido não há necessidade de muitos cuidados, ele é muito mais simples de se controlar do que editores de texto comuns.
        \item Alguns destaques que o texto pode receber é com relação ao:
              \begin{itemize}
                  \item negrito: \lstinline[style=myStyleLatex]!\textbf{text}!
                  \item itálico: \lstinline[style=myStyleLatex]!\textit{text}!
              \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Ambientes}
    
    \begin{itemize}
        \item É o ambiente que mais vai receber ``subambientes''. Cada lista, cada equação, cada slide, cada tabela e imagem. Todos estes tem seus próprios ambientes e demandam tratamentos especiais.
        \item Eles são delimitados por:
              \begin{lstlisting}[style=myStyleLatex]
\begin{ambiente}
    (*$\vdots$*)
\end{ambiente}
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Títulos}
    
    \begin{itemize}
        \item A estrutura de títulos varia de acordo com a classe:
              \begin{itemize}
                  \item Para \lstinline[style=myStyleLatex]!article, exam, beamer!, hierarquia é: \lstinline[style=myStyleLatex]!part, section, subsection, subsubsection, paragraph, subparagraph!
                  \item Para \lstinline[style=myStyleLatex]!book, report!, há também o comando \lstinline[style=myStyleLatex]!\chapter{text}! antes de \lstinline[style=myStyleLatex]!\section{text}!
              \end{itemize}
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{Referências}
    \nocite{*}
    \printbibliography[keyword={structure}]
\end{frame}
\end{document}