\documentclass[brazilian,a4paper]{beamer}

\input{preambulo.tex}

\title{Citação e Referências pela ABNT}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
    \frametitle{Sumário}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução}
\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}

    \begin{itemize}
        \item As referências são as partes mais cruciais da escrita científica. Elas garantem a credibilidade e o conhecimento sobre o assunto. 
        \item Normalmente, por mais que a cobrança de referenciação seja recorrente, a formatação varia de acordo com a instituição ou revista que receberá o material.
        \item Essa formatação é complexa de se fazer manualmente: cada origem de referência possui um padrão e cada instituição cobra um padrão diferente.
        \item Para o \LaTeX, esse é um ponto que apresenta maior facilidade do que nos editores de texto normais.
        \item Insere-se a referência no formato \texttt{.bib}, após a primeira compilação, pode citar através de um comando simples com o rótulo da referência e, onde se desejar exibir a listagem de referências é só adicionar outro comando.
    \end{itemize}

\end{frame}

\section{Pacote}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Pacote}

    \begin{itemize}
        \item O pacote sugerido é o \texttt{biblatex}. Ele vai garantir que o estilo abnt seja utilizado. 
        \item \textbf{Atentar para a versão de ABNT requerida e a versão disponível.}
        \item É recomendável utilizar o pacote \texttt{babel} para o suporte às diferentes linguagens. E o pacote \texttt{csquotes} de acordo com a linguagens (adaptada pelo \texttt{babel}) ajusta melhor as demarcações de citações de aspas, por exemplo.
    \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Opções}
\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Opções}

    

\end{frame}

\section{Arquivo de Bibliografia}


\section{Citação}

\section{Referências}


\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{Referências}

    \nocite{*}
    \printbibliography[keyword=inserirReferencias]

\end{frame}

\end{document}